酒吧業界憂3月再引發結業潮 冀政府容許復業

做唔到咪執囉,
做生意一定賺? 輸打贏要?
---------------------------------------------------------------------------------------------------
自第四波疫情，酒吧業界停業近一個半月，香港酒吧業協會副主席錢雋永說，業界處於水深火熱之中，他們願意勸籲市民使用「安心岀行」應用程式，進入酒吧前掃描二維碼，希望政府容許業界復業。他說現時已有一成酒吧結業，若不盡快復業，業界難以生存，預計到3月會引發結業潮，有再多一至兩成酒吧結業，約5000名從業員受影響。他又指，部分酒吧仍未能領取第三輪防疫抗疫基金資助，令經營更困難。有業內人士說，酒吧界停業的同時，部分提供酒精飲品的餐廳仍繼續營業，批評政府的防疫措施不公平和有漏洞，要求一視同仁；又認為疫情反覆，業界停業的犧牲是無意義，已是「忍無可忍」 。有酒吧職員說，因酒吧停業而失業，已用光儲蓄，嚴重影響生計。

推

其實有好多酒吧偷雞開緊
灣仔果堆夜晚多人過年宵

有牌o個d 邊敢做呀
釘牌

按錯正評 屌

呢啲垃圾成日話執
執撚三成年都仲未執得哂
真係打不死的小強

講左成年都未見大規模結業

政府宣布收緊酒吧每枱人數至不多於2人，及堂食時間至晚上12時前。

香港持牌酒吧會所聯會創會會長梁立仁對措施表示失望及憤慨。他表示，只能營運至12時前，生意額將跌至不足兩成；早前放寬營運時間到凌晨2時後，生意額回升至4成，業界勉強可以疫情中繼續慢慢捱，形容失去黃金兩小時，會令業界難以生存，預計會出現一輪倒閉潮。

調酒師工會主席侯翠珊質疑，收緊多兩小時，對於防疫的效用不大。她表示，有會員已準備放無薪假，又批評專家將幼稚園與酒吧相比的言論毫無根據，業界已經非常配合政府的措施，但感覺不到政府的誠意，在無諮詢下突然收緊措施。

好多私竇

冇左地方搬磚?

大半年無做過生意 租金又咁貴 都未執 真係好撚勁揪

私竇係冇牌, 唔見得光喇 xddd

嗰時反送中已經屌緊示威者話會執

佔中o個時講到而家喇...on 9 9

警曱同鄉黑有份個啲咪夠膽開囉

有鄧冰強保護 唔怕

同業主講
你收我租就入你国安法

信唔信去到3月班柒頭仲未執

3月喇, 結業未?